<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <aiden@djkraz.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<!-- Rules directly linked to prototype\rules.yml - edit both to change names of files/textlinking or add additional rules-->

<Document>
  # Правила Omega Station

  - Правила нужны для поддержания комфортной обстановки во избежание помех игровому процессу.
  - В случае нарушения правил вами, на ваш аккаунт накладываются определённые санкции.
  - На сервере свобода критики, а так же в дискорде проходят выборы ГА/ГГМ

  ## Все правила

  1) Гриферство -
  К этому правилу относится так же RDM (Random Death Match) и убийство без причины.
  РДМ - массовое убийство без весомой на то причины, оно начинается от двух человек включительно.
  Такое не одобряется и за это вы можете получить довольно строгое наказание.

  2) Токсичность -
  Запрещены любые оскорбления в ООС. В IC хоть и частично разрешены, но перегибать палку не надо.
  Мы обходимся без большого негатива, и например за оскорбление родных вас могут избить вплоть до критического состояния.
  А за слишком частые оскорбления даже в IC вы можете получить блокировку на сервере.

  3) RP, Логика -
  Персонаж должен вести себя так, как в реальной жизни. На то уровень РП на сервере и медиум (средний).
  Так же если у вас есть вопрос, который не касается игры/является метагеймингом (использование в игре того, что относится к игрокам, а не их персонажам), то задавайте его в ООС.

  4) Имена персонажей -
  Никнеймы ваших персонажей должны быть настоящими и не быть оскорбительными.
  Сделав имя персонажа "Крутойчеловекйоу", вас могут даже посчитать набегатором.
  Поэтому придумайте Имя и Фамилию так, чтобы они были приблежены к реальностью, или воспользуйтесь генератором имён.
  Помимо этого не следует делать имена знаменитостей/актёров и тому подобное. Никнейм персонажа должен выглядеть к примеру вот так: Майкл Вайт, Дмитрий Пономаренко и т.д.

  5) Метазнания, Метагейм и Павергейм -
  Метазнания - то, чего ваш персонаж не знает касательно механик игры, но знаете вы. Если на станции нет инженеров - вы можете построить ДАМ.
  Но если в отделе есть игроки, то не стоит вмешиваться в их работу, имея другую профессию.
  Метагейм - ООС в IC, описано в 3 пункте "Рп, Логика".
  Павергейм - не стройте из себя героя, вы не можете просто побежать бить вооружённого ОБР. Если на вас наставили пушку, то выполняйте требования и отыгрывайте страх.

  6) Нечестная игра -
  Запрещены модификации на Space Station 14 или другие ПО.

  7) ERP запрещено
  Всё, что дальше поцелуев и обнимашек - ERP.
  ЕРП категорически запрещено и пресекается.

  8) Игра за антагониста -
  Цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах.
  Например Ядерным оперативникам можно выпускать плазму и сингулярность в случае объявления войны.
  Не стоит за агента синдиката емагать мусорку без соответственной цели.

  9) Самоантагонизм -
  При правильном RolePlay отыгрыше вы можете делать практически всё, до тех пор, пока это не мешает большинству других игроков.
  Капитан неуважительно относится к экипажу? Бунт и забастовка будут логичным ответом.
  Но не делайте то, что делает антагонист, например не саботируйте работу станции. Или не делайте революцию без соответственной роли антагониста.

  0) Не будь мудаком -
  Не устраивай всякую хрень на станции и не набегай (набегаторство - заход на сервер с намеренным мотивом нарушения правил).
  Мы тут для спокойной игры соблюдая правила.

  Принимая эти правила, вы подтверждаете, что ознакомлены с ними и несете ответственность в случае их нарушения.
</Document>
